\subsection{Поиск с ограничением в виде неравенства}\label{subsec:with-restriction-inequality}

Для решения задачи статической оптимизации при наличии ограничения в виде неравенства вида:
%
\begin{equation}\label{eq:restriction-inequality}
    c(x, u) = -x + 2u^2 + 5 \le 0
\end{equation}

Учитывая то, что заданный критерий качества имеет вид параболоида, достаточно рассмотреть пересечение плоскости $c(x, u)$ с функцией $J(x, u)$.

\oneFig{Графики критерия $J(x, u)$ и плоскости $c(x, u)$}{with_restriction_inequality}{0.8}{fig:with-restriction-inequality}

По графику на рис.~\ref{fig:with-restriction-inequality} видно, что необходимо рассматривать ту часть параболоида, которая лежит ниже плоскости $c(x, u)$, т.е. минимум критерия при заданном ограничении \eqref{eq:restriction-inequality} будет совпадать с глобальным минимумом:
%
\begin{equation*}
    J_{\text{min}} = -\frac{443}{31}
\end{equation*}